係咪infp既都會諗好多野

太多內心小劇場 多愁善感

事但啦，關我咩事姐

分手未

點解突然興返睇MBTI...
唔明個rationale，搞到成班layman又當星座咁睇件事

就

係

垃圾人格

利申 infp

之前睇到篇文話infp好易拎啲傷心舊事出黎翻兜仲樂在其中

小小無關痛癢既事都可以ff到成個情景出離

oh yeah.. i wanna kill the infp inside me

呢篇

Fml
小事都ff到好誇張

infp有咩咁特別

會諗到勁sad 跟住同人講 人地都唔明

隔離post

會成日諗起傷心舊事

係 然而無人明

搵我講下咩事啦

又比人嬲左

tg me la，得個一句

除左現實係咁內心小劇場 連發夢都成日天馬行空

但有時幻想真係好鬼正我發完d夢仲記得

我都係 成日覺得d夢境寫番出黎可以拎去拍電影

啱呀 所以有個夢 一直想寫成故 不過仲籌備緊 可能寫住d短先 平時都會寫d夢境比人睇

有冇可以分享下

好大篇野wo

發個夢都會訓醒係到喊 思考人生自己有咩做唔好

有試過係夢到喊 醒左塊面真係有眼淚

試過喊到抖唔到氣就醒左

有試過枕頭都濕埋
利申唔係口水

有時自己都唔明

未發生既事都自己ff哂先

Infp/isfp 經過...
多愁善感，聽聽下歌會喊，經常矛盾，哲學家上身，bipolar

INFJ路過

對infp略懂

我都係，真係有寫過d故仔出來，得閒睇返都覺得幾正
利申：ISTJ

試過夢見一個好多年前鐘意過既男仔，但現實已經好耐無聯絡
岩岩訓醒個陣喊左成個鐘，係度諗乜原來已經過左咁耐
原來過左咁耐都會好懷念個陣既情景

唔會用多愁善感，乜9內心小劇場呢啲咁浪漫嘅字嚟形容INFP

只係呢一秒嘅我，好大機會唔明上一秒嘅我諗梗乜
諗法、決定呢啲下下都係度變化
所以順住個變化去做嘢係最舒服

利申：INFP，煩膠一名
但好多謝INFP嘅猶豫不決同無限思考令我避佐好多伏
每日都好多意外驚喜

INTJ撚表示幾時先有forum

留名，做測試係infp，但係形住自己係infj

猶豫不決..我弱點 真係好難決左一樣野 會諗勁耐 上一秒 同下一秒既決左都可以變 又成日驚後悔

我覺得Infp最大嘅弱點就係唔信任自己嘅能力
成日諗左諗右，嚴格低估自己
唔係冇自信，係唔敢有自信

於是永遠係最後一刻先靠直覺決定
不過決定得通常都好少後悔嘅
堅守條路自己揀，仆街唔好喊嘅大原則

冒險又會有少少想既 但又係會諗好多

我依家都諗緊野訓唔到

true 成日自我沙盤推演萬幾個possibilities出黎
跟住自己就會卻步
但其實我想思考得簡單少少
鐘意既野就去做

我都想好似d人諗到就做 鍾意就去

好煩啊 其實好多時我覺得自己限制左自己

自己infp/infj

諗緊咩呀

仲未訓既 我擔憂緊d野姐

慣咗夜瞓
有時個腦冇嘢諗都會轉緊 好奇怪

唉 搞到自己都覺得自己煩

我都覺

思考人生

我會ff最差既情況先

喂呀 隔離post la

我都係

幾有趣咁

可以係到講架所以都廢事同人講 煩到人咁

係 就好似bonus咁 做定心理準備

個人會勁sad 就算有人開解 都會咁 鑽牛角尖

但其實好想會有個人可以sen到自己唔開心然後陪我傾下計

好難 個個拍拖都只係想開心

啱啱我條仔先話我將啲嘢放到好大

男仔通常都唔明呢d位 真係覺得好鬼委屈成日會比人覺得係無理取鬧

INFJ路過

NF表示都係好好幻想力 但我好鍾意自己成日天馬行空 咁樣好開心
但有時都煩惱因為好難活在當下

仔仔既mbti 係咩？

同我講

ff到好負面好悲觀

會
唔會咩都講哂比人知 有保留
因為成日都唔知自己想點所以成日比人屌

難得搵到又失去咗

完美主義
自我要求高
好敏感其他人對自己嘅批評

係咪要遇番INFP既人 先會明白到自己？

好似好難搵到

我都成日比人屌但又啱既

但會比人覺得on9

太在意他人目光係一件壞事

可惜我遇到個個係intp

你叫佢做咗個test先
唔好拉intp落水

咩個呀 咪叫左

係咪infp撚都鍾意蛇王有得唔返工就唔返

呢個應該係人都係

但控制唔到 明白人冇可能完美
不過感性上都係想做個人人都對自己滿意嘅人

咁會好辛苦

我見唔少同事都好盡忠職守，我一見上司唔係到就鍾意鼠出去行下食嘢，不過係做哂啲嘢先咁因爲咁俾人照過幾次肺

係啊
自己都覺

習慣咗

可摸耳講多少少有關於infp

呢個格多數都自己收埋

INFP人格類型約佔總人口比例的3%-4%。

INFP內省、專注（I）；偏好以一種抽象的、具有遠見的和富有想像力的方式來觀察周圍的事物（N）。他們的決定是基於個人價值觀的、主觀的決定（F），不是為了控制他人，只是為了堅持自我。INFP的生活非常隨意、靈活（P）。我個人觀察中國職場上更推崇ESTJ的性格類型表現和行為方式，且多數管理者是ETJ類型，這讓INFP很尷尬，這可能讓INFP在職場上很不舒心。

在學習偏好上，INFP和常見的NP不同，生活中「大條」，學習不「大條」，甚至會死摳細節，雖然這麼做會非常的累，但這會他們覺得更完美。

INFP跟多數NF一樣，偏好文科，INFP尤其喜歡文學，幾乎就沒有不喜歡文學的INFP，所以你若認為自己是INFP又不喜歡文學，那你就得好好思量一下自己的人格類型了。

完美主義是INFP的一個特點，很多類型的人都可以稱得上是完美主義，四種NF在這方面更極端，但是在四種NF當中，INFP的理想化色彩是最濃的，完美主義的傾向也是最強的，而且這種完美主義傾向主要指向他們自己以及和他們比較親近的人，尤其是在人品或者道德方面的瑕疵，INFP可能會非常敏感。在INFP的內心中實際上存在着一個更完美的世界，這是他們完美主義的源頭，這最終造成INFP對現實世界往往是很失望的。在評價自己的時候，INFP的完美主義可能會更極端，希望自己在各方面都很美好，他們的自卑也與這種評價自己的完美主義傾向有很大關係。還有就是INFP對羞恥、羞辱這些情感可能體會地比較深，容易受到來自他人的各種評價性語言的影響等等。總而言之，就是種種原因共同導致INFP成了16型人格當中最自卑的一種類型。

INFP內心的一個重要的特徵，那就是想像力很豐富。INFP是16型人格當中「內心戲」最豐富的類型。這也是為什麼也可以稱他們為「幻想家」，幻想，或者通俗點說就是白天做夢，這個是INFP的一大興趣，他們甚至可以什麼事都不干，就坐在椅子上或者躺在床上連續幻想好幾個小時，然後他們自己會覺得很滿足，也就是比較容易沉溺於幻想，這個和INTP經常會沉溺於思考有的一拼。INFP在有些書裏面也被叫做是「哲學家」，這個和他們對人生大問題的追問有關，也就是追問自己的心，人生的意義是什麼？人為什麼要活着？這類在很多人眼裏不着邊際的大問題。當然，這些大問題對每個人來說都很重要，可能每個人在人生的某個階段都會問自己這些問題，每個人也都會有自己的回答，但是INFP是最喜歡問這類問題的，更有趣的是INFP從來不會認為他們已經找到答案了，這和兩種NFJ很不一樣，INFP會樂此不疲地一直追問下去，所以才會被叫做「哲學家」。

INFP的敏感賦予了他們一種覺察人心、洞悉人性的強大直覺，他們很容易知道別人心裏在想什麼，尤其是在體察他人的情緒、情感方面有着比較高的天賦。這種覺察人心的力量也使INFP會很擅長揣摩別人講的話背後的意思，什麼話裏有話，含沙射影，對於這些INFP是很敏感的，儘管有時候他們的判斷可能會不太準確，因為他們很難把真實的存在和自己的幻想區分開來，但基本上INFP會本能地覺得在人際關係方面的任何事情好像都逃不過自己的眼睛，好像自己什麼都知道。標題中把INFP叫做「知心人」其實有兩層意思，一個是這裏說的知悉和洞察人心的知心人，另一層意思是「知心人」這個詞的日常用法，也就是能理解自己、懂得自己的那個人。INFP因為對人心的真實面貌很在乎，同時他們的完美主義造成了一種精神上的潔癖，也就是比較極端地追求「心靈美」，這個和ISFP對美的追求是不一樣的。INFP特別無法忍受自己或他人心靈上的假惡丑，也包括心靈或靈魂上的不完整、被拉扯等等，這些都是INFP不希望感受到的，他們希望自己和他人的心靈都能處在一個完整和諧的狀態，並且會極力去維護。這個事情其實是一種心靈上的療傷、治癒，換句話說，INFP會很善於聆聽和安慰別人，善於使一顆浮躁的心變得平和，幫助他人（也往往包括他們自己）重新找回最真實的自我，這就是「知心人」的第二層意思。

溝女都唔撚掂
永遠覺得自己做得唔好
安排出街既行程 乜都驚餐死 又驚囡囡唔鐘意又剩
最後會叫條女自己諗

識個fd真係乜都吹得 大家背景好似
性格又差唔多 唔知係咪infp

你d同伴都係咁喺隔離post路過架渣

INFP撚報到

好撚中，真係好易睇穿人同埋事，基本上講幾句就知對方係點嘅人，但亦都好自卑，真係好自卑，日日都諗點解會有我呢種人存在，覺得自己不應該出世浪費資源
我懷疑infp係咪大多數都係窮撚，唔係普通嗰種窮 係好撚窮

睇撚到想喊，一直覺得自己格格不入，係咪有精神病

乜嘢格格不入先？覺得群體無自己位置定咩？

有自己位置，由細到大都好多朋友，仲要好fd嗰種，只係覺得自己同人地想法好唔同，留意事物嘅角度亦都唔同，不過唔會自己講出嚟，擺係個心就算

Same 做開迎合撚多

係，其實infp有時好虛偽，心諗一套講一套，不過出發點係好，只係唔想人地難堪想大家開心

當我糾結於大家目光，成日諗人哋會點諗自己時，
有人同我講：「唔會呱 應該冇人會討厭你」，呢句係我聽過最好嘅說話。
慢慢大個時，諗番起以前，先發現自己太自我同敏感，成日活喺自己世界，以為人哋咩負面反應都關自己事。以自己濾鏡去睇人哋反應。
：哦，佢唔講嘢，一定係我太悶(其實只係對方咁啱唔開心)
-
對情緒敏感係好事，但背後過多嘅揣測同妄想就唔係。
我建議大家努力分清現實同想像。

係，同班fd食完飯返屋企會諗下自己啱啱有冇講錯嘢，表現成點，啲笑話好唔好笑好戇鳩

如果同唔熟嘅人食，就會想攝喺牆罅入面/變成一舊牆磚，咁大家就唔駛judge我/諗大家會點judge我

Sad but true

太多嘢諗 太多愁善感 好煩

ISFJ

我都會成日反思自己一日嘅表現
有時Feel到自己講錯嘢/做錯嘢
就會成日諗點解嗰陣要咁講 會一直記咗喺心

呢個好中 幻想世界入面係人人都好nice 唔會無啦啦起鋼 好真誠咁對人
一定唔係香港人嗰啲mean精閪性格

大家都辛苦啦 俾個hug hug 你哋

屋企冇自己空間，會成日落街散步周圍行去諗嘢，屋企人覺得自己好無聊

其實困喺屋企真係好易諗埋一邊

所以想搵到同道中人

但講完出嚟會後悔，會覺得自己好懦弱，同時覺得自己麻煩到人

鐘意聽住歌咁周圍行

一路行一路諗嘢個感覺好舒服

係，有時散到見到一塊葉一舊石都會好感觸唔知做乜鳩，好易沉溺係過去嘅快樂入面

好難，現實世界毒撚咁

成日都諗起同想搵返過去嘅快樂 可惜過咗去就係過咗去 捉唔返

国安法嚴重漏洞

infp撚都鍾意keep住勁多以前嘅嘢，相呀生日卡聖誕卡呀嗰啲買手機都特登買最大容量，唔洗del

有一排以為自己有抑鬱先咁，但時間耐咗又唔似 抑鬱嘅人係無時無刻都唔開心，infp撚反而好矛盾，開心時好開心 唔開心時又好唔開心，自卑時又同時覺得其他人唔及自己，自己做嘅話會做得更好，呢個性格真係好攞命

嘩呢個真 中一開始d卡 仲keep到依家
又會成日係手機睇番d相

成日諗嘢諗到失眠，會突然因為好多年前嘅事而自責，突然掛住某段時光，仲會諗到喊
但每次出街對住朋友都會扮到自己好樂觀
覺得自己好撚虛偽

人地送咩俾自己都會好好keep起 覺得樣樣嘢都有意義同感情

infp撚覆msg會反覆check好多次個msg，仲會諗自己覆成點，講得好唔好有唔有趣，仲會成日打完一抽嘢再del返，覆短啲算

唉 好明 放低要好長時間 一諗起就會mindfuck後悔 不過世界無悔藥

我都係 特別係親手寫既卡同親手整既禮物

infp撚係會咁，追求穩定同時又熱愛不受拘束結果就會咁，plan完但跟唔到
係咪所有infp撚都好猶疑不決，婆婆媽媽，好似落快餐店食餐飯咁，揀好耐驚自己食得唔開心揀唔啱出去又諗返好似幾啱又行返入去，cls

好鍾意一個人瞓喺床聽歌諗嘢
每日都要好多時間獨處
不過有時都驚自己諗諗吓鑽牛角尖

我覺得算係，例如同朋友去旅行，我會好珍惜嗰一刻嘅時光，會提醒自己呢一刻時光嘅美好，然後用唔同方法留住，影相呀咁，試過錄音同自己講邊年邊月邊日係邊到

有時影太少相之後睇返會好後悔
好似冇得回味返咁

係屌 朋友成日問做咩又着呢件，我話有洗 只係乾咗再着，唔知點解會咁
買衫又係，返到去諗諗下都係鍾意又出門去買

其實唔需要太畀咩infp框住自己

如果我地一group都係INFP約出去玩會點

我成日諗返起以前啲嘢 諗返同依家啲人點樣識

好難執野 次次執嘢都會喺度懷念好耐

參考下姐

總之就咩都諗一餐 可以link到好多嘢 越諗越多 個晚就唔洗訓

覺得唔一定要影相 寫低嗰吓嘅感受都係好事

惡性循環

如果你問我鍾唔鍾意自己係infp，其實我係幾鍾意，我有時諗如果今世死生有下一世，但下一世冇呢種特質，我會覺得可惜，但當然最好就係有呢啲特質嘅同時可以有啲才華俾我自high下例如唱歌好聽、有自己一間房呀咁

有時會諗 咁先係 “我” 有時又無諗 下世會遇唔到d人 會好sad

我都係，不過有時俾嗰一刻嘅時光吸引咗唔記得影或者廢鬼事影，事後就會後悔影得太少

挖到好歌會無限loop

依加Loop緊幻愛

之前去日本旅行，帶咗筆同簿仔諗住寫低每日嘅經歷同感受但最後都冇寫過，而家有啲後悔，周不時睇下啲相當去多次

係有時去旅行玩得太開心唔記得影
事後心諗做乜影咁少相 想回味吓都冇相睇

無限單曲循環一首歌loop足幾日

對擇偶有一份執著，可能成世都搵唔到所謂靈魂伴侶

屌好撚中 infp撚完全明

連登得infp撚圍爐 大家知咩事

覺得呢種人格徘徊係精神病邊緣

隔離有intp wo

都係既 可能係因為咁 所以我好易一眼睇穿你係真心待我定你有其他意圖 所以識到既都係真心朋友 好少比朋友呃 都算好事

岩呀 個啲postcard同人地手寫生日卡全部要儲起佢

未試過俾人針對infp撚做人好圓滑世界仔咁係冇乜野心，不過我諗如果俾人針對應該都唔會做啲咩，扮冇嘢最多少啲接觸，同會係個心屌柒佢

自己開啦開完大把人入去圍爐

係 跟住朋友就會話 揀老公咩 真係 揀食咩 揀買咩衫鞋 揀情人 全部都係indecisive 覺得下一件/下一個可以更加好呢

我成日喺度聽返細個玩嗰隻Pokemon啲背景音樂
真係好nostalgic

仆街 我真係好驚食得唔開心
食到啲難食嘢即刻頹撚晒
揀個餐揀十世 仲要喺腦入面幻想埋個餐咩味再比較
成日俾女友屌

係屌 會幻想自己食緊嗰時開唔開心啱唔啱食 有哂畫面 一個人棟係啲餐牌面前幻想 見到所有人都揀得好快 成日諗佢地係咪唔在意食到唔好味嘅嘢 點解會唔介意

屌我又有諗過呢樣嘢
好唔想下世我唔係我
變咗一個普普通通嘅人 雖然可能開心啲 但我又唔係好接受到

我都係咁 限制左自己 煩到Hihi

真 垃圾人格
唔諗嘢就覺得自己係到逃避現實

infp表示上面講既野八成相似

好難係自己嘅夢境同現實攞平衡...

我好容易會頹到現實要做嘅嘢都兼顧得唔好

其實呢個人格係咪做唔到咩大事出嚟呢到有冇infp撚係位高權重 或者做咗咩自己覺得值得驕傲嘅事

利申：冇

因為infp係完美主義者，佢所謂嘅完美主義係達到自己內心嘅某啲原則，所以做決定嘅時候就好躊躇，我都成日嘥好多時間心機去做啲無聊嘢，例如我要食一隻撈面，一個超市買唔到，我會去幾個超市睇有冇得買，因為想滿足嗰刻嘅自己

我反而係報工嗰陣限制左自己 成日諗好多野 我身邊既infp都係咁

infp轉左做infj 但都有infp特性

真 乜鳩都ff一餐 真係好辛苦

唔會之前扮冇嘢

Enfp變infp

有無肢體接觸下

正常啦 正係睇重某d人 成日好驚自己係可有可無

咁一定有feel..

等你消息唔會啦 屌 如果我對條友無好感 點會比佢掂仲要掂返去 又要挨勁埋

去海邊睇海傾計？ 好feel果陣可以試下搭膊頭？

有時拖得太耐 個女仔會唔知你想點 你同佢本身係現實生活識？

但出左3 4次街 仲繼續應承出 應該個女仔都有feel 搵次約佢去海邊 個feel會再好d

你地傾計 會唔會已經每日早晨晚安咁 ？

會唔會有曖昧字句？

算

Infp表示可以對住個海諗一日野

得infp 先會明infp

同返infp 嘅人相處係最舒服

都覺

ENFP 但都好鍾意FF

最鍾意對海

又話毒 巴打咁主動

遲下表埋白

錫面又好似快左d 下次攬埋先

我prefer攬多過錫 錫會好易反感多d

咁快呀巴打

Happy for you

我建議 可以傾多大約一星期左右 下次出黎就表白

有d女仔攬完都冇咩野

再updates我地

INFP 巨蟹 抑鬱撚

係咪可以重刷

陰公
環境搞成個人有某d習慣就當左係自己性格
跟住用呢個標籤黎解釋返自己遭遇
咁樣只係代表你係一個人JA,醒下啦
要變得更強 要改變世界 就要搵方法減低自己unproductive thoughts
唔係既話 你只係一個平庸既人活著所為何事
以己之矛攻己之盾永遠係最有用

its not a phase moooom

infp

係 完全停唔到

原來唔係得我一個係咁
成日起身都覺得個夢好dramatic

有時會好科幻 有時又係園林到飛黎飛去 有時好故事性 有時會比人追殺

測出黎係enfp 不過自己覺得係infp同enfp彈出彈入

Mbti 其實係類似光譜咁 所以你應該偏中間
我用個網測有得睇埋幾多%
我真係極Introvert

infp係咪注定溝唔到女

intp表示：

其實要點樣改善哩個性格嘅缺點

缺點 例如：ff太多 悲觀 情感需求大但又唔去爭取（例如主動搵人）

同埋情緒好容易因為好少嘅事就失控崩潰

依加就係 飲緊酒

試下唔好咁

心煩

次次飲親酒 都會出事

出咩 點解

可惜宜家我都唔係正常心情
之後先講

so sad咩事

亂性

得借醉行兇啫 呢個世界

會後悔啊

咁我又未試過出事

最後果日拖手就當一齊左了
之後連續見左幾日

Woooooo恭喜巴打

e係外向？開個post lor xd

INFP 識左個INFJ, 點追佢好?

..追人主要睇下大家有咩興趣姐 會容易開話題

都係既 追人都係考驗社交能力

等你消息呀 佢被動？

App識 我好似又做左話題終結者

...睇下有無心傾姐 有心 就乜都會講 雙向架嘛

其實都係 有心就點都掘到野傾 無心就fade out...
btw, 你都係INFP?

如果靚仔外型討好嘅infp都還好，起碼係一個佐助型毒撚最慘係生得唔靚仔不討好，縱使個心入面有好多嘢想同人傾，都冇人想理

不過好靚仔嗰啲自然大把人搵充滿自信，應該唔會係infp，普遍infp都係自卑撚，生得普通都好生得樣衰又唔social真係人生已完
係咪大家都唔會想結婚，發現普遍infp都鍾意動物（特別係貓）同對結婚組織家庭冇乜憧憬

我都係 個腦會成日諗第日屋企要點要點咁
即係自己心目中有個理想嘅家庭樣貌
但我就一定唔會生小朋友

就係infp 先想開po 圍爐下

養貓仲好過

係 可以無咩壓力 好舒服咁過自己嘅人生

INFP
唔生小朋友想養貓狗
但我敏感啊屌
做完個allergen test之後好撚sad

好嚴重個隻？

貓係好嚴重 狗就好少少

但貓好正

係
我本身有濕疹+唔知對貓敏感
但表姐屋企養咗貓
去玩咗幾次都敏感
就去check先發現嗚嗚
依家覺得搵男朋友一定要搵同自己好似
或者完全相反先可以帶返我出嚟

有冇又係INFP又係天秤座既人
睇親啲description都覺得兩者性格咁岩好相似
有時會諗唔知會唔會天秤座(9月尾至10月)特別多INFP

利申INFP加天秤

咁只能遠觀 有時太似就會炒車

其實NF同SF既人係咪2個世界

推下post先,想問大家返咩工

屌我都係，前排疫情八點啲鋪就閂曬，為咗搵間文具鋪喺旺角夜麻麻行咗一個鐘，人哋問我返到未，我話返咗，其實仲搵緊最後好sad地放棄咗，諗返都幾戇鳩下

想問下大家
要點樣真正入到INFP既內心
利申:朋友
有時覺得好熟
但又覺得距離好遠咁

有冇多啲資料如果你兩個都係仔就唔洗啦

2個女
覺得佢對住自己個陣
係社交既佢 而唔係真實既佢
儘管佢係好人
唔知你明唔明

作為絲 都真係想同佢做好朋友
互相依靠下咁

明，就係出面一個樣入面一個樣，好多人都係咁架啦，不過呢方面infp做得通常都好好，假得嚟好真呃到下人
如果想同佢熟啲可以多啲同佢傾鳩嘢infp嘅人多數都鳩，鍾意啲奇怪富創意嘅嘢。至於你話想互相依靠，呢層就難啲，infp好怕麻煩到人，多數係佢怕依靠你會麻煩到你，所以要時間慢慢建立信任，不過一旦同infp 熟咗，相信佢會係一個願意為你犧牲嘅好朋友嚟

係呀好多人都係咁但就顯得好似外人咁
一開始好真 但熱左發現佢係一個好i既人

鳩野
諗起啲膠歌 香港料理
平時同佢傾既野都幾認真 但係偏n既
即係哲學之類

我覺得佢依家都肯為我犧牲既
因為佢真係好好人
但正如你所講 我覺得佢唔敢交真心依靠我
雖然都可能因為我本身份人好負

infp多數好多自卑自憐嘅幻想，好似我咁，追女仔個女仔遲覆就會諗個女仔係咪已經唔鍾意我然後就會摺埋收皮，永不聯絡嗰種，冇期望就冇失望
不過做朋友嗰方面就唔清楚 熟嘅朋友都係細個一直識落 由小學中學到而家大學畢業，我諗平平淡淡多啲見面就可以，可以一齊約下去旅行，等佢知道你嘅將來入面有佢嘅存在，相信佢已經好開心同埋好鍾意身體接觸？我見到朋友都會好想攬下佢地，利申 大家都係仔仔

我地識左唔耐
但好少有人氣場同我夾到...
唔知佢肯唔肯同我去旅行
覺得佢有時應承我之後同我去都係鳩噏下
同埋覺得佢個人好鍾意獨處
搞到我成日驚煩到佢
2個仔好gay喎 我成日都攬佢
但因為係我鍾意
佢會主動捉我隻手咁囉(女仔之間好正常

你地個畫面好似好好睇咁
infp鍾意同相處舒服、道德價值觀相似嘅人做朋友，其實都冇咩特別要求，正常普通釋出善意就可以
或者睇下有冇其他infp分享下

基本第一眼見到就知大家岩唔岩傾

我都覺啱啱識相處一陣已經Feel到做唔做到朋友

點解好睇？
我同佢相處舒服嘅，但我唔知佢點諗。覺得INFP對住任何人都可以相處到

點睇

唔覺
即使可以同任何人都溝通到，但自己feel到交唔到心，就唔會當做真朋友

希望佢當我真朋友

真
我一入大學識咗幾個frd，
第一個sem一齊玩都幾開心，
但慢慢發現價值觀上有差距，所以無辦法交心。
自己不嬲都容易留意到其他人嘅細情緒（做咗test先發現原來infp都會係咁），
一班人一齊玩，我見到有人有唔舒服嘅情緒我會去take care人，
但呢幾個朋友係唔會。
可能潛意識上係覺得朋友除咗係無聊一齊玩之外，
更大嘅作用係互相理解同扶持。
所以依家都佛系認識吓新朋友。

得係both INTP, INFP...真心無時無刻未諗緊野

yes，到而家都未有覺得可以交心嘅朋友，咩傾心事真係從來冇經歷過，就算以前女朋友都係前排網上識咗個enfp女，感覺好夾好多嘢都好似，不過佢比較活潑有活力，唔好話一唔一齊，即使係做朋友我都已經心滿意足，奈何都係不了了之無疾而終可能小弟生得柒

屌你好多個自己啊
不過我係infp-a

本身mbti啲八維就係一樣觀察得到嘅嘢
test只係一個參巧
同埋齋做test好容易mistype

難怪心理學喺趨向科學嘅同時要摒棄MBTI

其實係
根本係test唔到嘅嘢嚟

係咪infp都冇乜上進心我真係冇心機賺錢，發唔發達亦都冇乜所謂，身邊朋友傾股票、買樓買車，我就諗緊聽朝食咩

最憎人講投資，返工搵幾多同買車買樓，成日覺得好俗氣

Lm

真 成日諗到啲野會發展到最壞嘅可能性 再不停因為呢個結局而焦慮
好累呀

Infp 夢想係過平平淡淡嘅生活 但其實都係要錢
去外國感覺會好啲

但現實比想像中好既時候咪會喜出望外

係夢想係健康平淡咁老死 有錢固之然好，但見到身邊朋友好上進工接工咁轉就覺得自己好廢

但都要有人陪吓自己
喺外國自己一個會好抑鬱

你最後嗰句又負面咗
我琴日都同frd講 我控制唔到自己諗嘢
會成日諗其他人會評價我
然後我個frd就話「我評價你」「你好正」

我都想同大家講「你地個個都好好啊！」

第一下會控制唔到咁諗，然後會進入理性分析mode，可能自己唔係佢嘅priority，甚至更加後，但都已經唔想再繼續段關係 自暴自棄我覺得infp佔有慾好強，唔係佢嘅第一，就連最尾都唔想做

經常性ff過度... 譬如對方講咗一句說話我都可以ff到好大 甚至成日會喊唔開心

其實係咪好少infp嘅仔 覺得自己永遠都吸引唔到女仔 個個女仔都想要個善談外向嘅男朋友㗎喇 人人拍拖想開心㗎啦 覺得自己根本就係一舊垃圾 仲要對方照顧埋我弱小嘅心靈

我仔仔都類似咁 但無乜野 反而對方外向會驚 無乜安全感

我係紅字巴 覺得自己性格似女人多啲
但又唔好覺得吸引唔到女仔
我哋會俾人諗多啲 觀察力靈敏啲 善解人意啲
可能對方要花啲時間瞭解你
所以難搵到伴侶啲

INFP...
成日比情緒主導
一頹就冇動力做任何野。。。
搞唔掂

Esfp路過

其實我想講
MBTI 只係test 個function

真正既核心思想 / 行為模式
係要做埋9型人格

兩個theory 要一齊睇

*核心價值 同動機

仲要同人講又唔明

原來有咁多同伴
成日發完夢都記得啲細節
同人分享完話我痴線

見都未見過嘅人可以FF同佢結婚生仔

我自己都覺得黐線

成班非洲人

大家都係NF類就容易彼此吸引到，好似係

調返轉，有冇人覺得「普通人」好似吸引唔到自己

我有特登mark返自己啲夢
睇返好好笑

但係通常我啲夢係真實得嚟 但係幾恐怖 搞到我起身個陣都驚

我想識infp既仔咼應該會幾夾可能因為我都成日諗野，啲唔係好諗野既人就算點追我都唔會吸引到我，有冇人明個感覺

心寒嗰種 起身都會起雞皮
一係就情節特別到平伏唔到

我真係好少遇到infp嘅女仔 幾次溝女都係因為我太多猜忌而失敗

其實有時覺得發夢仲精彩過現實生活 發夢見到嘅嘢好似吸撚左毒咁 唉 最近都好頹好唔開心 要食藥先瞓到

明，我之前識個enfp女仔，諗好多嘢經常同佢一齊魂游太虛，好開心但點解呀 點解要離我而去

冇錯
喺街到見到唔錯又合眼緣嘅男仔都會FF到如果拍拖會點
就咁講都覺得有啲痴線

我都有！！
成日睇返自己發過嘅夢都唔明其實自己個腦裝緊啲咩

我明
好想搵到個可以傾到好多唔同話題又同我一樣思維跳脫嘅人
有時想傾人性有時想傾電影
有時想傾無聊日常又會有時想傾社會現象
依家男友係唔係好諗野跟唔到思路又冇理想有時會溝通唔到

電影真係好正，成日係個腦到睇返睇過嘅戲，然後諗返啲震撼到自己嘅情節仍然會起哂雞皮，好想同自己鍾意嘅人睇哂所有鍾意嘅戲，然後瘋狂討論，已經變態到會ff自己鍾意嘅女仔一齊睇一齊傾然後ff埋佢嘅表情語氣當刻嘅氣氛出嚟，好似真係發生過咁但其實一切都係自己嘅幻想

巴打有冇聽過law of attraction
成日FF自己FF得多就會成真

有無人都係INFJ與INFP之間(?)
細個第一次做係INFJ
大大下變咗INFP
最近再做 P同J個分係相差勁少

真係垃圾人格嚟 庸人自擾 咁多嘢諗到自己越諗越唔開心做咩姐

覺得「普通人」好吸引
因為覺得自己太唔正常
利申infp

我試過同isfj一齊(算普通掛)，係初期吸引，但維持唔到耐

「普通人」既心靈好似達唔到自己果種level，我理解到對方，但對方永遠理解唔到我，結果內心依然係孤獨，仲要多左責任，咁寧願自己一個

覺得s係唔會理解n嘅心靈
sj係更加唔會理解到np嘅內心世界
成日俾屋企兩個sj話奇怪

係覺得自己同其他人格格不入，有啲事明明知正常要咁做，但就係唔想去做

不停思考人生哲理
同埋成日不自覺咁自言自語
放空冇嘢做嗰陣有8成時間都係自己同自己傾計
有時真係傾到笑唔停，但有時又會傾到喊到七彩
如果屋企有裝cam，然後再喺cam度睇返我嘅行為
其他人應該會覺得我係有思覺失調而出現幻覺又或者係撞鬼
不過我自己就真係好享受呢啲時候太舒服

同類先會明

我會衝口而出變到1999

變左會唔想講 但好多時咁會出事 因為人地唔理解

以前讀書同宜家返工都係完全唔識小組討論
成日諗:咁簡單既野，佢地有冇必要講出黎啊
，之後個腦不停轉，但又冇野想講出口

要到事後有人單獨問我，我先比到睇法

睇對方邊類人，同埋睇話題

見工真係 抵無人請

明阿 24小時都系咁 講真幾辛苦

爆炸 好想停止自己

然後身邊又冇同類 想圍下爐都唔得

人地會唔明 仲覺得諗咁多on99

最慘系一方面唔想煩到人一方面又好無助想有人傾訴下

放心 係呢到可以講

認真想識下啲同類frd 因為身邊真系一個都冇...

呢個post大把 任君選擇

擺低tg先: yknj10 有邊個想傾偈嘅就揾我啦

訓唔著
Infp加逃避型依戀

點解

唔信有人會鍾意自己
覺得拍左拖識耐左我會發現我有好多唔好
然後分手收場
成日俾人覺得我好神秘

我呢幾日發生既野都係 但經歷左咁多之後 其實一定會有人鐘意自己 知到你既好 要溝通多d ching 會收埋自己？

Infp here
一到夜晚就會控制唔到自己諗咩
成日ff其他人點點點
內心好多小劇場
淨係諗嘢已經煩死自己
好想遠離呢個世界

係到講啦 我都諗到訓唔着

比老細話左1-2句已經好唔開心，好辛苦想死

太care人講野

唔熟不過起碼冇星座咁偽科學先
成日俾啲星座撚話:下，冇理由㗎，你應該係XX 座！

屌咁咪即係星座根本唔撚準囉

#344

INFP仔 想搵到岩自己既職業路向 但又唔sure依樣野岩唔岩自己
有無INFP既朋友講下自己做緊咩野職業 同埋做緊既職業岩唔岩自己

HI 我係
我想控制自己唔諗但做唔到

結果諗到訓緊覺都醒返

做緊銀行back office D admin位，貪可以冇人理，有多D諗野空間

但成日後悔當初唔讀心理學/文學

我都係...依家想讀返心理學/文學 但係讀完又係唔知有無野做

始終熟你 知你咩料

琴晚自己腦入面同自己傾左計成晚
成日回想返以前發生過美好/失敗嘅事物
幻想下當時如果用另一做法 個結局又會唔會改變呢

諗咁多野真係好辛苦 仲要好易喊
係朋友面前又要掩飾唔想煩唔想佢地擔心

宜家想讀心理學,但我讀書唔叻,讀完心理上唔到碩士
但我鍾意一對一,同埋SENSITIVE,
我自己做野又唔快,要做啲QUALITY野
成日覺得INFP嚮呢個時代,同埋尤其香港,好難生存

「做野唔快」係句真係好中
成日俾人話做野慢真係好慘
咁你依家做緊咩？ 覺得岩唔岩自己？

INFP留名
諗野成日唔連貫 跳黎跳去
成日無端端發白日夢, 有D好奇怪既想法, 平時訓教都經常發夢

same特別之前失戀，完全行唔返出嚟，一直諗如果用B做法、C做法…會唔會好d

但其實，我在意既野根本冇想像中重要，只係小事

agree有時做野，會無喇喇呆咗，望住keyboard/張枱發白日夢，ff成個故事

有時都會比人覺得效率低 唔爽手
但有時又覺得好多人都好蠢, 例如冇諗過呢樣個樣就話要落手做就要行動

唔樂在其中
好想諗番起咩？想死

好多時都集中唔到，對住某d task 冇興趣就更加嚴重

agger 發夢係可以創造到場景添

點解你地會因為一個test諗咁多，為左佢唔開心有啲無謂。
我從來唔信依啲test。做返最真實既你自己

因為我哋係infp

點先叫做最真實既自己?

唉 要勇d

INFP here, 諗咗好多年都仍然會成日諗人生嘅意義係咩

諗唔透 煩 睇黎要有心靈之旅

之前都有諗過去嗰d靈修trip
最後放棄咗

點解 因為覺得無用？

唔想同陌生人相處幾日

仲以為係自己一個 但有人導唔會好d?

其實自己一個去旅行可能都有心靈之旅既效果

好憎d 內心小劇場 有時諗到2,3 點都唔訓 第朝返工勁攰

其實infp嘅人係咪聰明啲

唔係

點解你會咁諗既？

我覺
不過係人生大道理果種智慧

見樓上啲c h i n g 都話佢哋自己成日諗嘢同埋ff

都係嘅 i n f p嘅人小聰明冇其他人咁勁反而我哋有智慧

我見解係：
我地唔係轉數快
但對人生，世事，有自己一套睇法
我地嘅呢種睇法其實值得重視
但偏偏主流社會唔係咁
所以搞到我地會辛苦

INFP好似同社會格格不入
有無人可以分享一下成功喺社會生存/發展嘅經驗同心得？

我頭先跑步，又係內心小劇場，諗起自己唔如意嘅人際關係

我覺得INFP要互相扶持

有智慧
講出黎唔面紅？